【翻牆問答】BGP劫持：中國電訊公司危害美國國家安全的有力事例

2018年11月7日，第五屆世界互聯網大會在浙江烏鎮舉行。中國電訊設置攤位宣傳其5G服務。（路透社）

【翻牆問答】BGP劫持：中國電訊公司危害美國國家安全的有力事例

問：Cloudflare公司近日推出一個BGP安全檢查網站，方便網友檢查一下自己所用的ISP或VPN服務供應商，有沒有做出適當的保安安排，防止BGP刼持。甚麼叫BGP劫持，這種劫持又同翻牆有甚麼關係？

李建軍：所謂BGP劫持，就係有人故意作出偽造的邊界閘道協議的資料，假裝自己是目的地的網絡供應商，然後藉此騎劫網絡流量。這種手法往往涉及國家級的黑客行為，因為一般黑客難以進入電訊公司系統，改變BGP設定並劫持流量，雖然有黑客曾經因此賺得大量加密貨幣，只不過大部分BGP劫持都涉及中國電訊公司，以及被劫持的流量有軍事或政治價值，多於商業價值，甚至為了封網而作出劫持行動。因此，NTT以及Cloudflare等公司，提出一套加密機制，確認BGP身份方可以作進一步連結，防止有人偽裝其他網絡公司劫持流量。而Cloudflare公司的行動，是希望引起公眾關注，令公眾向電訊公司以至雲端服務供應商施加壓力，儘早作出加密安排，避免同類BGP劫持事件發生。

問：美國政府多個部門聯手向FCC發出信件，要求聯邦通訊委員會吊銷中國電信美國的營運牌照，指中國電信美國可能危害美國國家安全，又是否與BGP劫持有關？

李建軍：在去年六月，歐洲有大量通訊流量，一度被劫持到中國電信的網絡，雖然有分析指中國電信可能有保安上失誤，但亦不排除，中國電信有在這兩小時劫持流量事件中，獲得大量軍事、經濟或政治上敏感的數據，加上多次BGP劫持事件，都與中國的電訊公司有關，因此美國政府要求聯邦通訊委員會吊銷牌照，BGP劫持事件的紀錄，相信是其中一個顯露這些中國國有電訊公司危害美國國家安全的有力事例。

問：各大電訊公司、互聯網供應商或雲端服務供應商，又會不會採用新的BGP技術，防止劫持事件？

李建軍：現時有不少電訊公司未採用新技術，因為這涉及部分大型電訊公司設備比較舊，未必能使用新技術，以及未必每一間電訊公司的客戶，都願意採用新技術，而中國作為在BGP劫持上得益不少的國家，亦可能因為拒絕升級新技術，而令部分有大量通訊流量與中國連接的電訊公司，暫時未必願意大規模採用新技術，怕影響與中國之間的通訊往來。但現時與中國亦有大量通訊往來的日本NTT，以及美國Cloudflare都採用新技術，再加上現時各國與中國關係緊張，在公眾和政府壓力下，或者各大電訊公司會陸續採用新技術。

問：如果VPN所屬的電訊公司，願意採用新技術，是否比較安全？

李建軍：這肯定，因為VPN都可能會受到BGP流量劫持影響，如果VPN都被劫持流量，其實你用VPN翻牆都會變得有危險性。因此，你可以在用VPN翻牆後，用Cloudflare的測試網站測試一下你用的VPN安不安全，如果有安全問題，就向你的VPN供應商反映，要求你的供應商提供免受BGP劫持影響的線路。而如果你是自建VPN主機，亦可以在考慮選擇主機供應商時，參考網友關於BGP劫持的測試報告，作為選擇主機時其中一個考慮因素。

全球200大CDN發生BGP劫持，Google、Cloudflare、Line皆被導向俄羅斯

根據BGPStream的偵測，受影響的CDN包括臉書、Google、Amazon、GoDaddy、Cloudflare、日本的Line、NTT，以及香港的ASline

上周全球主要CDN（Content Delivery Network）發生BGP劫持（BGP hijacking）事件，包括Google、Amazon、Cloudflare、GoDaddy、臉書及Line等，都被導向俄羅斯一家ISP網站。

於美西時間4月1日晚上7點26分，偵測到這起BGP劫持事件，歷時約5分鐘，當時原應屬於臉書的CDN，其路由器網路前綴（prefix）很不尋常地由編號AS12389的自治系統（Autonomous System）宣告。根據偵測，受影響的CDN前綴全球超過8千個。這個自治系統隷屬於俄羅斯ISP Rostelecom，意謂著這些CDN的流量被導向了俄羅斯。

所謂BGP劫持又稱前綴劫持（prefix hijaking）或IP劫持，是指藉由破壞路由器內的全局 BGP 路由表（global BGP routing table），造成一組IP流量被導向不該去的目的地。

根據開源BGP資料分析框架BGPStream的偵測，受影響的CDN包括臉書、Google、Amazon、GoDaddy、Cloudflare、日本的Line、NTT及香港的ASline及其他小型CDN。

BGP劫持通常可讓駭客攔截流量，發動中間人（Man-in-the-Middle，MitM）攻擊藉以竊取重要資訊。即使愈來愈多流量改以HTTPS加密通道傳輸，駭客也能留待日後破解。

這是3年來第三次發生大規模流量被誤導的事件。2017年12月，Google、蘋果、臉書、微軟等多家公司的網路流量，曾一度被劫持導向俄羅斯、挪威、丹麥、澳洲等地。

2018年11月，因奈及利亞的ISP業者MainOne IP配置錯誤，導致Google流量被導至中國電信，令外界一度質疑Google流量遭到挾持。

全世界一齊用AS Filter晒支拿既AS Number就得，等佢自己玩單機。

手持 surfshark, cyberghost, nordvpn, tunnelbear, mullvad vpn ac

cyberghost 同 nordvpn 太垃圾
app 已 del
費事測呢兩個

surfshark

SG > HK: Your ISP (LeaseWeb Asia Pacific / HKG-10, AS133752) does not implement BGP safely. It should be using RPKI to protect the Internet from BGP hijacks.

HK: Your ISP (LeaseWeb Asia Pacific / HKG-10, AS133752) does not implement BGP safely. It should be using RPKI to protect the Internet from BGP hijacks.

TW: Your ISP (HostingInside LTD., AS134522) does not implement BGP safely. It should be using RPKI to protect the Internet from BGP hijacks.

JP: Your ISP (Total Server Solutions, AS46562) does not implement BGP safely. It should be using RPKI to protect the Internet from BGP hijacks.

SG: Your ISP (LeaseWeb Asia Pacific / SIN-10, AS59253) does not implement BGP safely. It should be using RPKI to protect the Internet from BGP hijacks.

surfshark =

Tunnelbear

HK: Your ISP (LeaseWeb Asia Pacific / HKG-10, AS133752) does not implement BGP safely. It should be using RPKI to protect the Internet from BGP hijacks.

JP: Your ISP (M247, AS9009) does not implement BGP safely. It should be using RPKI to protect the Internet from BGP hijacks.

SG: Your ISP (DigitalOcean, AS14061) does not implement BGP safely. It should be using RPKI to protect the Internet from BGP hijacks.

IND: Your ISP (One Web Werks DataCenter, AS133296) does not implement BGP safely. It should be using RPKI to protect the Internet from BGP hijacks.

Tunnelbear =

Mullvad

wireguard

HK: Your ISP (LeaseWeb Asia Pacific / HKG-10, AS133752) does not implement BGP safely. It should be using RPKI to protect the Internet from BGP hijacks.

JP: Your ISP (M247, AS9009) does not implement BGP safely. It should be using RPKI to protect the Internet from BGP hijacks.

SG: Your ISP (M247, AS9009) does not implement BGP safely. It should be using RPKI to protect the Internet from BGP hijacks.

Mullvad: ......

唔信邪，試埋 usa

ga: Your ISP (Total Server Solutions, AS46562) does not implement BGP safely. It should be using RPKI to protect the Internet from BGP hijacks.

il: Your ISP (AS11878) does not implement BGP safely. It should be using RPKI to protect the Internet from BGP hijacks.

tx: Your ISP (Eonix N.A. Region, AS62904) does not implement BGP safely. It should be using RPKI to protect the Internet from BGP hijacks.

co: Your ISP (ST-BGP, AS46844) does not implement BGP safely. It should be using RPKI to protect the Internet from BGP hijacks.

ca: Your ISP (M247, AS9009) does not implement BGP safely. It should be using RPKI to protect the Internet from BGP hijacks.

fl: Your ISP (M247, AS9009) does not implement BGP safely. It should be using RPKI to protect the Internet from BGP hijacks.

ny: An error occured trying to conduct the test. Please try again. (轉咗幾個 ser 都係咁)

nj: Your ISP (Choopa, LLC, AS20473) implements BGP safely. It correctly drops invalid prefixes.

ut: Your ISP (Westhost, AS29854) does not implement BGP safely. It should be using RPKI to protect the Internet from BGP hijacks.

wa: loading... (連咗幾次 vpn 都係咁)

台灣嘅網絡安全都有講，美國就係因為支鬼三間喺美國境內經營嘅公司，支那移動，支鬼聯通，支共電信懷疑有份搞BGP劫持，30日內交唔到同支共嘅關係，全部趕走

BGP劫持仍是必須重視的安全危機

邊界閘道器協定（Border Gateway Protocol，BGP）的最重要功能，是用來交換網路上不同位置的路由資訊。路由器透過BGP與網路上其他的路由器溝通，進而找出抵達目的地之最佳路徑。但是，BGP和大部分網際網路基礎架構一樣，誕生於「無條件互信」的網路草建時期，沒有任何加密、驗證等額外的安全措施。

也因此，BGP挟持成了近年來常見的網路攻擊之一。BGP挟持也可稱為表頭（prefix）挟持或IP挟持；攻擊者透過「挟持」被害人的網路訊務，盜用被害人的IP身分以行使諸如網路釣魚、寄存惡意軟體，以及發送垃圾郵件等惡意行為。

比喻而言，BGP挟持就像假冒的快遞服務人員故意提供錯誤的收件地址，藉此取得寄件人的隱私資訊。一旦假冒者得手後，就可以利用這些資訊偽裝成被害人做壞事。

近幾年最出名的幾次BGP挟持事件，包括2018年網路犯罪組織3ve盜取美國空軍及其他高信譽組織的IP，並利用惡意廣告手法搜刮約2千9百萬美元；Amazon的Route53也被攻擊者惡意盜用，從虛擬貨幣網站偷走近15萬美元。

由網路社群所推動、網際網路協會（Internet Society，ISOC）支持的「路由安全共同協議規範」（Mutually Agreed Norms for Routing Security，MANRS），倡導全球服務供應業者應積極採取全球驗證（Global validation）、過濾（Filtering）、反電子詐騙（Anti-Spoofing）和協作（Coordination）等4種行動，近一步減少BGP攻擊的威脅。

原文連結：

Cloudflare推出可檢查ISP安全性的Is BGP Safe Yet網站
iThome 2020/04/20 01:04(21天前)
Cloudflare上周發布了，可用來測試使用者的網路服務供應商（ISP），是否部署了資源公鑰基礎架構（Resource Public Key Infrastructure，RPKI），以預防BGP外洩或挾持。

全球網路是由不同的自治系統（Autonomous System）所組成，它們之間利用邊界閘道協定（Border Gateway Protocol，BGP）來互連，BGP負責打造網路地圖，規畫最快的路徑，但當AS錯誤宣告BGP時，就可能造成BGP外洩或挾持的狀況，將流量導至錯誤的目的地，而造成或的結果。

為了改善BGP的安全性，業界提出了資源基礎架構（RPKI），它又被稱為資源認證，可被部署在AS上，用來驗證AS與BGP路由宣告之間的關聯，可擋下無效的路由宣告。

因此，Is BGP Safe Yet就是用來驗證各大ISP業者或其它大型網路，是否正確部署了RPKI，根據Cloudflare的觀察，目前大約有50%的網路部署RPKI。

Cloudflare所使用的驗證方法很簡單，它們讓Is BGP Safe Yet企圖載入兩個頁面，一個具備有效的前綴（prefix），另一個則採用無效前綴，倘若使用者的ISP業者實施了RPKI，那麼就只能載入第一個頁面，而無法載入第二個，若兩個都能載入，即代表ISP接納了無效路由，並未採用RPKI。

例如當測試中華電信的HiNet服務時，即出現HiNet並未安全導入BGP的訊息。Cloudflare也鼓勵使用者透過Twitter分享該訊息，以督促業者部署RPKI來保障全球網路的健全。

知唔知有邊個 vpn 同邊一個 ser 過到 bgp

試咗好耐 mullvad 都係得一個 ser 過到

NordVPN過唔到 測試，反而我自己喺最撚平，每年2.5英鎊費用嘅NAT VPS搭嘅shadowsocks-libev係安全嘅

啱啱用自己VPS搭嘅代理試，OK

求懶人包

速度過唔過 100M
想長連 vpn
唔想下下一 down 大 file 就要閂 vpn 咁麻煩

香港大把ISP router都有用屎為
HKBN用唔少

換句話講, 即係連呢D小把戲都慳番

呢喥買，不過已經冇2.5英鎊嘅 128MB, 無限流量@100Mbps 嘅share VPS，最平4.5，最快SG VPS

裝個最細嘅linux os，debian 7/ubuntu 1404LTS，而家唔好搭shadowsocks, 直接用brook得喇

如果裝64bit OS 咪下載amd_64，32bit 就i386，全平台嘅

例如32bit debian 7, 咪喺VPS 以root 執行

wget -O brook https://github.com/txthinking/brook/releases/download/v20200502/brook_linux_386

搞掂就 chmod +x brook

之後執行

nohup ./brook server -l :要選嘅port -p 密碼自定 &

就得

可以做shadowsocks-libev server或 web socket server，全部都係AES-256-CFB 加密，睇手冊，server同客戶端全平台嘅

為免麻煩，喺/etc/rc.local exit 0之前加番上面命令，VPS 就算down 咗再boot 都會自動運行

另外寫個 shell script 每15分鐘監事brook有冇down 咗，有就自動執行，而家用電話打唔到，晏啲post上嚟，corntab就得

你搵Digital Ocean呢啲會好快，5蚊美金1個月，我用開平嘢

Digital Ocean，AWS嗰啲你一個人點會慢

推

iOS brook嘅client係咁，我搭咗係Romania 一個VPS

iOS 同android 都有ssh remote app，可以寫定常用命令撳掣，就可以檢查server status

呢個係我raspberry pi 3a+ headless server執行嘅命令

其實VPN供應商搞唔到o既, 佢都係租機房, 作為客仔只能夠email問佢會唔會採取行動叫機房搞, 或者轉機房

我用來mon brook o既shell script, ubuntu 16.04 OpenVZ VPS,

#! /bin/bashbrook_process=$(pgrep brook)if [ -z "$brook_process" ] ; then nohup /root/brook server -l 0.0.0.0:10443 -p ur_password &else :fiexit 0

crontab -e o甘寫就每15分鐘檢查狀態

*/15 * * * * /root/brook_status

o係 /var/log/syslog 可以睇到

May 11 07:00:01 enetfix CRON[5204]: (root) CMD (/root/brook_status)May 11 07:15:01 enetfix CRON[5400]: (root) CMD (/root/brook_status)May 11 07:30:01 enetfix CRON[5629]: (root) CMD (/root/brook_status)May 11 07:35:01 enetfix CRON[5712]: (root) CMD (cd / && run-parts --report /etc/cron.hourly)May 11 07:45:01 enetfix CRON[5853]: (root) CMD (/root/brook_status)May 11 08:00:01 enetfix CRON[6116]: (root) CMD (/root/brook_status)May 11 08:05:20 enetfix crontab[6218]: (root) LIST (root)

補充o下,要去 /etc/sysctl.conf 將呢個#去o左佢

# Uncomment the next line to enable packet forwarding for IPv4
net.ipv4.ip_forward=1

然後執行

sysctl -p

check晒手上o既VPS, 就係i-83 o既SG NAT VPS通過到測試, i-83 US o既NAT VPS都唔得, 其他VPS有5個, 無一過到測試, 唔同國家, 證明機房唔搞VPS供應商,VPN供應商冇辦法o既

唯一係我用browser連去polipo接TOR出海 o既, 網站error測唔到

o既SG NAT VPS,真係抵玩到冇朋友, 支境可以翻牆, 速度可以輕鬆做到Youtube 720p, 成2年冇down機, 我都冇上去睇, 係寫o左幾個crontab 定時執行OS software update安裝, 雖然得20 port用, 128M RAM搭代理同OpenVPN足夠, o係香港Youtube 1080P瞬間全個video data下載完

所以冇乜人唔續o既, 2.5英鎊一年, 去邊度搵?

講到未咪又係姐係有錢佬嘅攻擊手法利用BGP自由自治嘅本質去侵佔人地嘅野可以比喻爲既然你想做到似anarchism就會遇到呢啲類似嘅問題

但係有諗諗 普通人其實永遠唔會攞到AS 只有審核過嘅entity先會畀一個你 所以結尾都係應該話企業對企業之間嘅襲擊不過聽聞中國電訊對有啲人搶咗佢啲prefix會隻眼開隻眼閉 又可以咁玩

internet最初 o既設計, 係假定大家都係君子自律, 所以DNS request o既udp都係明文o既, 有支共之後, 乜o野劫持都有, cap traffic有, cut撚o左佢連接各國o既光纜就最好, 所以最新舖去美國條海底光纜, 就唔准舖o黎香港, 舖去台灣, 亞洲互聯網樞鈕好快變成台灣

from £4.50 annually
from £7.75 annually
from £12.50 annually
都 join 唔到

Oops, there's a problem...

Out of Stock

We are currently out of stock on this item so orders for it have been suspended until more stock is available. For further information, please contact us

vultr 呢咁

Push

唔係一定用佢, 可以呢度搵

或者

順便睇o下評價, 通常有 test server 比你ping 測試速度, 另外而家唔好買OpenVZ o既VPS, 買KVM或者其他o既VPS, 呢類可以搭Docker, 有512M RAM做到, o甘就搭乜都得, 而家流量好多, 我有兩個KVM o既係10GB及100GB/月 , 根本十幾人長開youtube都用唔晒

係睇o下 TOS, 有唔少唔比BT o既,搭TOR relay都唔得, client有o的得, i-83就可以用TOR client但relay同exit nodes都唔得

岩岩手痕用nordvpn試，香港台灣韓國fail，但越南pass

因為見你話「check晒手上o既VPS, 就係 i-83 o既SG NAT VPS通過到測試, i-83 US o既NAT VPS都唔得, 其他VPS有5個, 無一過到測試, 唔同國家, 證明機房唔搞VPS供應商,VPN供應商冇辦法o既」

速度如何

呢o的唔會差得去邊, 大牌子, 順便問下佢有冇搞搞BGP劫持

只係大牌子比支境翻牆o既玩爛唔少IP段, 被GFW Blocked o左,香港使用冇問題o既, 亦可以換地點

o甘唯有用佢得o個o的

我用 surfshark (ikev2) 試越南都過到

Your ISP (AS56158) implements BGP safely. It correctly drops invalid prefixes.

tunnelbear (openvpn) 同 mullvad (wireguard) 都無越南 ser

你可以問供應商, 通常有online chat,或者email問o左先考慮買唔買,或者玩1個月先年付又得

目前已知成功通過 BGP test 嘅 VPN Ser

Mullvad

US - nj: Your ISP (Choopa, LLC, AS20473) implements BGP safely. It correctly drops invalid prefixes.

Surfshark

VN: Your ISP (AS56158) implements BGP safely. It correctly drops invalid prefixes.

NordVPN

VN: 有巴打話過到

你連去咩 ser 試

我 surfshark 連去 i3d hk 好慢

nordvpn 岩岩再連返越南唔得，現在連左係VNPT

之前話得我係連左Viettel (根據isbgpsafeyet網講)

係過到

係過唔到 vn10

Surfshark
搵到多幾個 ser 係過到 BGP test

當中速度最快嘅係菲律賓

Tunnelbear JP ser 有一個 ISP 過到

TunnelBear

Obi-Wan KenoBear

Hey there,

Thanks for bearing with me! Our development team have taken a look, and advised us of the following:

1. We don't actually control BGP. This is something the server provider controls. That said, I've confirmed with the dev team that we'll be in touch with our server providers to ensure they are taking the proper measures on their end and that we are satisfied with their practices.

2. I was also assured however that things should be safe and secure. Our clients have cert pinning, which acts as an additional security buffer. Hackers would need our certs in any case.

Hopefully that addresses any concerns - our servers are secure. Let me know if you need anything else, always happy to help address any issues or concerns!

Obi-Wan KenoBear
Support Bear

"May the Bear be with you"

點睇

如我所料，佢哋搞唔到嘅，佢話hacker需要佢哋嘅cert先破解到VPN加密，係，不過hacker可以將流量cap低，慢慢解

另外就係驚配合支共認可CA發出嘅cert，我唔知iOS 有冇踢走哂支共出cert嘅CA未？ 驚佢用iOS 承認嘅CA嘅cert做個假gmail, lihkg....etc

等你輸入資料，冇警告嘅

其他系統就冇咁麻煩，因為可以自己手動刪除支共CA，以我知應該主流browser已經踢走哂班撚屌，唯獨iOS 冇得自己刪除

push

其實香港郵政係咪都要block埋

留名睇更多測試結果

如果佢冇明顯犯事, 主流系統同browser好難就咁因懷疑就踢, 如果唔放心, 可以自己手動刪除, 不過可能好多港共部門網頁入唔到

Amazon [JP] (lightsail) (VPS)❎

Your ISP (, AS16509) does not implement BGP safely. It should be using RPKI to protect the Internet from BGP hijacks.

Hostodo [US] (VPS)❎
Your ISP (anyNode, AS20150) does not implement BGP safely. It should be using RPKI to protect the Internet from BGP hijacks.

Oneprovider [FR] (Dedicated) ✅
Your ISP (Scaleway, AS12876) implements BGP safely. It correctly drops invalid prefixes.

問左NordVPN 佢地咁樣覆我

bgp hijacking不嬲都有

[最新發現] 已知過到 BGP test 嘅 VPN Server

Surfshark、Mullvad、Tunnelbear 嘅日本 ser 都過到

- Your ISP (M247, AS9009) implements BGP safely. It correctly drops invalid prefixes.

有用 M247 嘅 VPN：
Mullvad (JP1 - JP5 wireguard)
TunnelBear (JP openvpn)
Surfshark (JP ikev2)

- Your ISP (Total Server Solutions, AS46562) implements BGP safely. It correctly drops invalid prefixes.

有用 Total Server Solutions 嘅 VPN：
Surfshark (JP ikev2)

- Your ISP (CDN77, AS60068) implements BGP safely. It correctly drops invalid prefixes.

有用 CDN77 嘅 VPN：
Surfshark (JP openvpn)

- Your ISP (Atlantic Metro, AS33597) implements BGP safely. It correctly drops invalid prefixes.

有用 Atlantic Metro 嘅 VPN：
TunnelBear (JP openvpn)

當我無講過
F5再試 failed

prefix應該翻譯為「前序」，唔係「表頭」

cloudflare話有50%ISP 部署咗RPKI ,我估可能冇

我用Vultr 日本
無事

Protonvpn
Hong Kong
-Your ISP (LeaseWeb Asia Pacific / HKG-10, AS133752) does not implement BGP safely. It should be using RPKI to protect the Internet from BGP hijacks.
Japan
-Your ISP (xTom Japan, AS4785) does not implement BGP safely. It should be using RPKI to protect the Internet from BGP hijacks.
Taiwan
-Your ISP (HiNet, AS3462) implements BGP safely. It correctly drops invalid prefixes.
US
-Your ISP (Total Server Solutions, AS46562) does not implement BGP safely. It should be using RPKI to protect the Internet from BGP hijacks.
India
-Your ISP (AS134450) implements BGP safely. It correctly drops invalid prefixes.
Singapore
-Your ISP (GSL Networks, AS137409) does not implement BGP safely. It should be using RPKI to protect the Internet from BGP hijacks.

各位測試完得唔得都tweet上twitter，有人回應嘅 咁或者可以加速ISP 部署

手動試，nordvpn都有過到嘅，法國server，但香港連速度好差

要全面試就要寫script將nordvpn 5900+ openvpn 自動連接自動測試得到結果再自動斷開，紀錄低邊啲server通過到邊啲唔得，直到試哂所有server

要理解吓個網站點回應request先寫到，有時間搞搞，唔知係咪用API token之類？如果好似DDNS update script就唔難

isbgpsafeyet source code

呢喥有個咁嘅講法

Mullvad: USA - Piscataway, NJ 都係用呢間

留名學嘢

照睇用佢呢兩條link試就得，檢查返回嘅string，比對係咪都係valid，係就係通過

睇吓得閒試試寫唔寫到

其實一早台灣就係樞紐，啲乜乜亞太一號二 號都係經台南上岸再係基隆入海去日本再去美國。香港寬頻就走新加坡電訊條線經澳洲去美國。

Surfshark: Philippines
Your ISP (Surfshark, AS209854) implements BGP safely. It correctly drops invalid prefixes.

知唔知咩原理
點解會快到好似連返香港 ser 咁
古古怪怪

bash script可以搞掂，係要做個format 整個報告 呢部電腦冇開vpn嘅，不過隨時可以開，有哂nordvpn 嘅ovpn file，而且搞咗自動連接唔使入user-pass

出invalid 原來係錯
要無response 先岩
基本上可以連個response 都唔洗理

$ curl -s https://invalid.rpki.cloudflare.com $ echo $?35$ curl -s https://valid.rpki.cloudflare.com{"status":"valid", "asn":*****, "name": "*****", "blackholed":false}$ echo $?0

用curl 可以用curl --interface tun0
強制用tun0 or whatever interface is used by VPN
避免curl 無用VPN 連接

Your ISP implements BGP safely.
It correctly drops invalid prefixes.

寫落先知唔簡單, 原來Linux 開 sub-shell 運行同o係互動介面唔一樣, 好多命令根本唔睇interface , 直接唔經tun0出去, 上面巴打話 curl --interface tun0, 就算用root都bind唔到, 出現Couldn't bind interface tun0, see man page (45), wget bind address 都唔得, 最後用iptable 強制將 wlan0 -> tun0, 但有一個半個wget 似乎冇跟, 由於shell唔會等命令完成就自動做下一行,如果用bash buildin wait等, 好多時會停好耐, 就用sleep 停一停, 我只係用hk同fr測試, 唔保證100%準確試到, 要時間再改良

OS: raspbian buster
只用wifi
desktop, 冇任何iptalbes rules

script here

以bash -x b.sh 執行既部份result

Linux巴打痲煩幫手改良或改寫

raspbian 要用nordvpn方式如是

sudo apt update && sudo apt upgrade -y

sudo apt install openvpn

cd /etc/openvpn/

sudo wget https://nordvpn.com/api/files/zip

sudo unzip zip

連接nordvpn如是

sudo openvpn filename

會要求輸入nordvpn_id同password

要自動輸入用戶名及密碼如是, 全部係/etc/openvpn path執行

sudo echo "your_nord_id" > pass.txt
sudo echo "your_nordvpn_password" >> pass.txt
sudo chmod 600 pass.txt

然後要寫個簡單o既shell script一鑊改晒ovpn file,就叫a.sh

#! /bin/bashfor i in*.ovpn ; do sed -i 's/^auth-user-pass$/auth-user-pass pass.txt/g' "$i"done

萬幾個files要改幾分鐘, 之後就唔使輸入用戶名密碼, o係 /etc/openvpn path執行連接就得

nordvpn好多server係死o左o既,有部份server設定檢測用戶名密碼係錯o既, 成日話你輸入錯誤